{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"22","quiz":[{"id":318,"question":"ما هو تعريف المركبة في القانون؟","a":"المركبة التي تسير بقوة آلية أو تجر بواسطة مركبة أو حيوان.","b":"المركبة التي تُجر بواسطة مركبة أو حيوان فقط.","c":"المركبة التي تسير بقوة آلية أو تجر ولكنها لا تشمل الدراجة الهوائية.","d":"المركبة التي تسير بقوة آلية فقط.","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند ملاحظتك حيوان على الطريق :","a":"عليك أن لا تزيد من سرعتك .","b":"عليك أن تقف .","c":"عليك أن تستعمل الزامور قبل المرور عنه .","d":"عليك أن تتمهل .","answer":"4"},{"id":315,"question":"وجوب مسك المقود بكلتا اليدين مفروض على :","a":"سائق المركبة الميكانيكية فقط .","b":"سائق المركبة الميكانيكية التي تسير على أكثر من عجلين .","c":"سائق أية مركبة كانت .","d":"سائق المركبة باستثناء الدراجة الهوائية .","answer":"3"},{"id":314,"question":"عند وجود أسهم فوق الآلة الضوئية :","a":"يكون السير حسب الأسهم عندما تعمل الآلة الضوئية فقط .","b":"يكون السير حسب الأسهم عندما لا تعمل الآلة الضوئية فقط .","c":"تكون هذه الأسهم ملزمة فقط إذا كان هناك أسهم على سطح الطريق .","d":"يكون السير فقط حسب الأسهم فوق الآلة الضوئية .","answer":"4"},{"id":325,"question":"عندما تكون الطريق مقسمة بواسطة مساحة فاصلة فيترتب على سائق المركبة أن يستعمل:","a":"الجانب الأيمن للمساحة الفاصلة.","b":"الجانب الأيسر للمساحة الفاصلة.","c":"الجانب الأيمن للمساحة الفاصلة ما عدا حالة التجاوز.","d":"الجانب الأيمن للمساحة الفاصلة إلا في حالة اجتيازها للدخول إلى ساحة أو فناء.","answer":"1"},{"id":321,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن ضرر بمال الغير فقط:","a":"أن يخلي الطريق لحرية حركة السير إذا كانت تعرقل أو من شأنها أن تعرقل حركة السير.","b":"أن يقوم بتحريك المركبة وجرها إلى ساحة لوقوف المركبات المتضررة.","c":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وآلا يحركها من مكانها.","d":"أن لا يقوم بتحريك المركبة حسب أوامر صاحب المال المتضرر.","answer":"1"},{"id":302,"question":"في أية حالات يجب على السائق إعطاء الإشارة باليد؟","a":"عند سياقته مركبة معفاة من واجب تركيب جهاز إعطاء الإشارة.","b":"عندما تصاب أجهزة إعطاء الإشارة بخلل.","c":"عندما يبدو له أن ظروف الحال تبرر ذلك.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":309,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن مقتل شخص أو إصابته بأذى:","a":"أن يقوم بتحريك المركبة وإيقافها على طرف الطريق في جميع الأحوال.","b":"أن يقوم بتحريك المركبة إذا كانت تعرقل حركة السير فقط.","c":"أن يقوم بتحريك المركبة حسب أوامر المصاب أو الذي كان برفقة المصاب.","d":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها.","answer":"4"},{"id":327,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","b":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","c":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","d":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","answer":"4"},{"id":317,"question":"عندما تكون المركبة واقفة في الجهة اليمنى وقريبة من حافة الشارع ويريد سائقها البدء بالسفر :","a":"لا يترتب على سائقها إعطاء الإشارة.","b":"واجب إعطاء الإشارة مفروض فقط على كل سائق مركبة يريد الانعطاف يمنةً أو يسرة.","c":"على سائق أية مركبة يريد البدء بالسفر إعطاء الإشارة حتى وان لم يكن في نيته الانحراف عن المسلك .","d":"يترتب على سائق الباص فقط إعطاء الإشارة بعد وقوفه في المحطة .","answer":"3"},{"id":303,"question":"الليل في نظر أنظمة المرور هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي بعد ربع ساعة من شروقها.","b":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","c":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","d":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي بعد ربع ساعة من شروقها.","answer":"3"},{"id":307,"question":"عند اقتراب السائق لمكان عبور المارة في طريق خارج المدن :","a":"يمكن المشاة من عبور الطريق ويتوقف عند الحاجة .","b":"ممنوع سير المشاة في طريق خارج المدن .","c":"في طريق خارج المدن لا توجد أمكنة لعبور المارة بدون آلة ضوئية.","d":"يستعمل الزامور ويعبر لأن استعمال الزامور مسموح للتنبيه خارج المدن .","answer":"1"},{"id":328,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليسار من شارع باتجاه واحد إلى شارع باتجاهين فيه ثلاثة مسالك؟","a":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليسار إلى المسلك المركزي.","c":"من أقصى اليسار بقوس عريض إلى اليمين.","d":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك المركزي.","answer":"3"},{"id":306,"question":"هل يجوز أن تصعد بمركبتك على الرصيف لتفادي حادث ؟","a":"لا يجوز .","b":"يجوز .","c":"يجوز إذا لم يكن هناك مشاة على الرصيف .","d":"يجوز إذا لم تكن هناك أية طريقة أخرى .","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هو خط التوقف ؟","a":"خط يشير إلى اندماج أو التقاء طريقين أو أكثر بالقرب من إشارة ضوئية .","b":"خط على عرض الطريق يشير إلى نهاية مكان عبور المارة .","c":"خط مرسوم على عرض الطريق أو على قسم منها والذي يُشكل حداً لوقوف مركبة.","d":"علامة على شكل كف داخل شاخصة ثمانية الأضلاع .","answer":"3"},{"id":313,"question":"على السائق واجب إيقاف مركبته قبل ملتقى سكة حديد داخل المدن ومجهز بحاجز والحاجز مفتوح :","a":"إذا كانت المركبة تنقل مواد مشتعلة .","b":"هذا الواجب مفروض على سائق الباص فقط .","c":"إذا كانت المركبة تنقل أكثر من 7 ركاب عدا السائق .","d":"لا يوجد واجب كهذا على السائق إذا كان الحاجز مفتوحاً .","answer":"4"},{"id":301,"question":"الوقت الصحيح الذي تعطي فيه الغماز قبل التحول عن المسلك :","a":"ثانيتين .","b":"الوقت الذي تضمن فيه أن سائر السواقين يستطيعوا رؤية إشارتك .","c":"جميع الإجابات صحيحة .","d":"زمن رد الفعل .","answer":"2"},{"id":300,"question":"عند الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس، إلى أي مسلك يدخل السائق؟","a":"إلى أقصى اليمين فقط.","b":"إلى المسلك الأيسر الأقصى فقط.","c":"إلى المسلك الأيسر أو المسلك الأوسط فقط.","d":"لا يوجد تحديد في أنظمة المرور.","answer":"4"},{"id":319,"question":"وقت الإنارة في نظر القانون هو:","a":"فترة الوقت التي تبدأ بعد ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي بعد ساعة من شروقها.","b":"فترة الوقت التي تبدأ قبل ربع ساعة من غروب الشمس وتنتهي قبل ربع ساعة من شروقها.","c":"الفترة الواقعة بين 1/11 من كل عام لغاية 31/3 من العام الذي يليه.","d":"الليل وكل وقت آخر تكون فيه الرؤية مشوشة.","answer":"4"},{"id":326,"question":"هل يجوز لمن يقود حيواناً أن يجتاز الخط الفاصل المتواصل؟","a":"يجوز له فقط إذا لم يجر هذا الحيوان عربة.","b":"كلا.","c":"يجوز له حتى وان كان الحيوان يجر عربة.","d":"نعم.","answer":"2"},{"id":323,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","b":"نعم في جميع الأحوال .","c":"كلا ، لأن العامل ليس شرطياً .","d":"نعم ، إذا كان العامل يرتدي بزته الرسمية .","answer":"1"},{"id":324,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب أن نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي أمامنا:","a":"في جميع الأحوال .","b":"فقط إذا كانت السرعة عالية .","c":"في الطريق البلدية فقط .","d":"فقط إذا كانت الطريق رطبة .","answer":"1"},{"id":322,"question":"عندما تسير بالقرب من مدارس أو ملاعب أو أولاد :","a":"تتمهل بالسير وتنتقل إلى المسلك الأيسر .","b":"تتمهل بالسير وتزيد من حذرك .","c":"تستعمل الزامور ولا تزيد من سرعتك .","d":"لا تزيد من سرعتك وتزيد من حذرك .","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي السرعة القصوى للدراجة النارية في شارع مختلط ؟","a":"45كم/ساعة .","b":"25كم/ساعة .","c":"40كم/ساعة .","d":"20كم/ساعة .","answer":"2"},{"id":308,"question":"يكون لون النور المتقطع في مركبات الهلال الأحمر ومركبات إطفاء الحريق :","a":"اصفر.","b":"احمر.","c":"ازرق أو ازرق احمر.","d":"ازرق.","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تميز الطريق السريعة ؟","a":"من المساحة الفاصلة على امتداد الطريق .","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"من إشارة منع دخول المشاة ومنع دخول الدراجات الهوائية.","d":"من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) .","answer":"4"},{"id":329,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من شارع باتجاهين فيه ثلاثة مسالك إلى شارع باتجاهين فيه مسلكان أو أكثر في كل اتجاه؟","a":"من أقصى اليسار بقوس عريض إلى اليمين.","b":"من المسلك الأوسط إلى المسلك الأوسط.","c":"من أقصى اليمين إلى المسلك الأيسر في اتجاه سير السائق.","d":"من المسلك الأوسط إلى المسلك الأيسر في اتجاه سير السائق.","answer":"4"},{"id":305,"question":"جهاز تغيير الأضواء (المعتام) في المركبة يُمكن السائق من","a":"تغيير نور الطريق بالضوء العالي وبالعكس .","b":"تغيير الضوء العالي بنور الطريق وبالعكس .","c":"تغيير نور الطريق بنور الالتقاء وبالعكس .","d":"تغيير نور الالتقاء بالضوء الواطئ وبالعكس .","answer":"3"},{"id":304,"question":"ما هو الترتيب الصحيح بالنسبة للأفضلية في الإطاعة ؟","a":"الشرطي - الآلة الضوئية - الشاخصة - القانون .","b":"الشرطي - الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع - القانون - الشاخصة .","c":"الشرطي - الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع - الشاخصة - القانون .","d":"الآلة الضوئية - الشرطي - القانون - الشاخصة .","answer":"3"},{"id":311,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلكان أو أكثر في كل اتجاه :","a":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك الأيمن في اتجاه سيرنا .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى المسلك الأيسر في اتجاه سيرنا .","c":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .","d":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى اليمين .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}